export const questionsOSMsDos = [
    {
        id: 1,
        question: 'Операційна система виконує наступні функції –',
        options: [
            'арифметико-логічні операції над двоїчними кодами;',
            'забезпечує взаємодія програм з апаратними засобами ПК і здійснює загальне керування ресурсами;'
        ],
        correctAnswers: [
            'забезпечує взаємодія програм з апаратними засобами ПК і здійснює загальне керування ресурсами;'
        ]
    },
    {
        id: 2,
        question: 'Жорсткому дискові ПК привласнюються імена –',
        options: [
            'А: , В:;',
            'С: , D: , E: і т.д.;',
            'перша літера після останньої, котра була використана для позначення магнітного диска'
        ],
        correctAnswers: [
            'С: , D: , E: і т.д.;'
        ]
    },
    {
        id: 3,
        question: 'Знищення файлів здійснюється за допомогою команди –',
        options: [
            'copy con',
            'del',
            'copy',
            'type',
            'copy … prn',
            'make directory',
            'disk copy'
        ],
        correctAnswers: ['del']
    },
    {
        id: 4,
        question: 'Знищення каталогу здійснюється за допомогою команди –',
        options: [
            'Directory (dir)',
            'type',
            'Make Directory (md)',
            'Copy',
            'Remove Directory (rd)',
            'Change Directory (cd)',
            'delete (del)'
        ],
        correctAnswers: ['Remove Directory (rd)']
    },
    {
        id: 5,
        question: 'Операційна система складається з наступних частин –',
        options: [
            'текстові редактори, електронні таблиці, графічні системи, системи керування базами даних',
            'командна мова, файлова система, драйвери зовнішніх пристроїв'
        ],
        correctAnswers: [
            'командна мова, файлова система, драйвери зовнішніх пристроїв'
        ]
    },
    {
        id: 6,
        question: 'Створити новий файл можна за допомогою команди –',
        options: [
            'copy con',
            'del',
            'copy',
            'type',
            'copy … prn',
            'make directory',
            'disc copy'
        ],
        correctAnswers: ['copy con']
    },
    {
        id: 7,
        question: 'Копіювання усіх файлів з розширенням .txt з кореневого каталогу диска С: на диск А: у каталог I-го рівня TEXT виконує команда –',
        options: [
            'copy *.txt TEXT',
            'copy c:\\*.txt a:\\TEXT',
            'copy a:\\*.txt a:\\'
        ],
        correctAnswers: ['copy c:\\*.txt a:\\TEXT']
    },
    {
        id: 8,
        question: 'Запрошення в командному рядку –',
        options: [
            'завжди має той самий вигляд, після нього тільки набирають команди',
            'указує, до якого місця файлової системи буде застосована команда',
            'указує, який диск і каталог є поточними'
        ],
        correctAnswers: [
            'указує, який диск і каталог є поточними'
        ]
    },
    {
        id: 9,
        question: 'Виведення вмісту файла на екран виконується командою –',
        options: [
            'dir',
            'type',
            'path',
            'ren',
            'move'
        ],
        correctAnswers: ['type']
    },
    {
        id: 10,
        question: 'Встановіть відповідність між командою і дією, яку вона виконує C:\\> del lexicon.txt',
        options: [
            'файл буде запущений на виконання',
            'файл буде знищений',
            'на екран буде виведений вміст даного файлу'
        ],
        correctAnswers: ['файл буде знищений']
    },
    {
        id: 11,
        question: 'Встановіть відповідність між командою і дією, яку вона виконує C:\\> type lexicon.txt',
        options: [
            'файл буде запущений на виконання',
            'файл буде знищений',
            'на екран буде виведений вміст даного файлу'
        ],
        correctAnswers: ['на екран буде виведений вміст даного файлу']
    },
    {
        id: 12,
        question: 'Встановіть відповідність між командою і дією, яку вона виконує C:\\> lexicon.exe',
        options: [
            'файл буде запущений на виконання',
            'файл буде знищений',
            'на екран буде виведений вміст даного файлу'
        ],
        correctAnswers: ['файл буде запущений на виконання']
    },
    {
        id: 13,
        question: 'Встановіть відповідність між командою DIR (Directory) і дією, яку вона виконує Dir',
        options: [
            'перегляд кореневого каталогу поточного диску',
            'перегляд інформації про файл',
            'перегляд каталогу WORK в поекранному режимі',
            'перегляд поточного каталогу поточного диску',
            'перегляд каталогу WORK поточного диску',
            'перегляд каталогу WORK в скороченій формі'
        ],
        correctAnswers: ['перегляд поточного каталогу поточного диску']
    },
    {
        id: 14,
        question: 'Встановіть відповідність між командою DIR (Directory) і дією, яку вона виконує Dir \\',
        options: [
            'перегляд кореневого каталогу поточного диску',
            'перегляд інформації про файл',
            'перегляд каталогу WORK в поекранному режимі',
            'перегляд поточного каталогу поточного диску',
            'перегляд каталогу WORK поточного диску',
            'перегляд каталогу WORK в скороченій формі'
        ],
        correctAnswers: ['перегляд кореневого каталогу поточного диску']
    },
    {
        id: 15,
        question: 'Встановіть відповідність між командою DIR (Directory) і дією, яку вона виконує Dir \\WORK /W',
        options: [
            'перегляд кореневого каталогу поточного диску',
            'перегляд інформації про файл',
            'перегляд каталогу WORK в поекранному режимі',
            'перегляд поточного каталогу поточного диску',
            'перегляд каталогу WORK поточного диску',
            'перегляд каталогу WORK в скороченій формі'
        ],
        correctAnswers: ['перегляд каталогу WORK в скороченій формі']
    },
    {
        id: 16,
        question: 'Встановіть відповідність між командою DIR (Directory) і дією, яку вона виконує Dir name_file',
        options: [
            'перегляд кореневого каталогу поточного диску',
            'перегляд інформації про файл',
            'перегляд каталогу WORK в поекранному режимі',
            'перегляд поточного каталогу поточного диску',
            'перегляд каталогу WORK поточного диску',
            'перегляд каталогу WORK в скороченій формі'
        ],
        correctAnswers: ['перегляд інформації про файл']
    },
    {
        id: 17,
        question: 'Встановіть відповідність між командою DIR (Directory) і дією, яку вона виконує Dir \\WORK /P',
        options: [
            'перегляд кореневого каталогу поточного диску',
            'перегляд інформації про файл',
            'перегляд каталогу WORK в поекранному режимі',
            'перегляд поточного каталогу поточного диску',
            'перегляд каталогу WORK поточного диску',
            'перегляд каталогу WORK в скороченій формі'
        ],
        correctAnswers: ['перегляд каталогу WORK в поекранному режимі']
    },
    {
        id: 18,
        question: 'Встановіть відповідність між командою DIR (Directory) і дією, яку вона виконує Dir \\WORK',
        options: [
            'перегляд кореневого каталогу поточного диску',
            'перегляд інформації про файл',
            'перегляд каталогу WORK в поекранному режимі',
            'перегляд поточного каталогу поточного диску',
            'перегляд каталогу WORK поточного диску',
            'перегляд каталогу WORK в скороченій формі'
        ],
        correctAnswers: ['перегляд каталогу WORK поточного диску']
    },
    {
        id: 19,
        question: 'В операційній системі MS-DOS командний процесор виконує наступні функції –',
        options: [
            'Прийом і аналіз команд користувача MS-DOS',
            'Завантаження і виконання внутрішніх і зовнішніх команд',
            'Забезпечує обробку переривань',
            'Виконання файлу AUTOEXEC.BAT',
            'Тестування основних компонентів комп\'ютера',
        ],
        correctAnswers: ['Прийом і аналіз команд користувача MS-DOS', 'Завантаження і виконання внутрішніх і зовнішніх команд', 'Виконання файлу AUTOEXEC.BAT']
    },
    {
        id: 20,
        question: 'Файловою системою називається –',
        options: [
            'організована сукупність цифрових, алфавітно-цифрових і інших даних',
            'сукупність програмних засобів, які керують ресурсами ПК',
            'сукупність програм, що забезпечують роботу з файлами і їхніми каталогами, а також сама сукупність файлів і каталогів'
        ],
        correctAnswers: ['сукупність програм, що забезпечують роботу з файлами і їхніми каталогами, а також сама сукупність файлів і каталогів']
    },
    {
        id: 21,
        question: 'Зміна поточного каталогу виконується за допомогою команди –',
        options: [
            'directory (dir)',
            'type',
            'Make Directory (md)',
            'Copy',
            'Remove Directory (rd)',
            'Change Directory (cd)',
            'delete (del)'
        ],
        correctAnswers: ['Change Directory (cd)']
    },
    {
        id: 22,
        question: 'Переглянути файл text.txt, що знаходиться на диску C: у каталозі I-го рівня TX можна за допомогою команди –',
        options: [
            'copy text.txt c:\\TX',
            'ren text.txt text1.txt',
            'del c:\\TX\\text.txt',
            'type c:\\TX\\text.txt'
        ],
        correctAnswers: ['type c:\\TX\\text.txt']
    },
    {
        id: 23,
        question: 'Перегляд кореневого каталогу диска С: з по-екранним виводом змісту можна виконати за допомогою команди –',
        options: [
            'dir c:\\ /P',
            'dir /W',
            'dir c:\\TEXT\\EXE'
        ],
        correctAnswers: ['dir c:\\ /P']
    },
    {
        id: 24,
        question: 'Якщо поточним є диск С: і каталог II-го рівня TXT, то запрошення в командному рядку буде виглядати наступним чином–',
        options: [
            'C:\\TXT>',
            'C:\\ARH\\TEXT\\TXT>',
            'C:\\ARH\\TXT>'
        ],
        correctAnswers: ['C:\\ARH\\TXT>']
    },
    {
        id: 25,
        question: 'Драйвери — це:',
        options: [
            'технічний пристрій;',
            'програми для узгодження роботи зовнішніх пристроїв і комп\'ютера;',
            'носії інформації;',
            'програми для ознайомлення користувача з принципами пристрою комп\'ютера.'
        ],
        correctAnswers: ['програми для узгодження роботи зовнішніх пристроїв і комп\'ютера;']
    },
    {
        id: 26,
        question: 'Для копіювання файлів використовують команду –',
        options: [
            'type',
            'copy',
            'rename',
            'copy con',
            'del',
            'disk copy'
        ],
        correctAnswers: ['copy']
    },
    {
        id: 27,
        question: 'Новий каталог можна створити за допомогою команди –',
        options: [
            'Directory (dir)',
            'type',
            'Make Directory (md)',
            'Copy',
            'Remove Directory (rd)',
            'Change Directory (cd)',
            'delete (del)'
        ],
        correctAnswers: ['Make Directory (md)']
    },
    {
        id: 28,
        question: 'C:\\> del a:\\TEMP\\*.bak – задана команда виконує –',
        options: [
            'Знищення усіх файлів каталогу TEMP',
            'Знищення усіх файлів диска a:',
            'Знищення всіх резервних файлів каталогу TEMP диска a:'
        ],
        correctAnswers: ['Знищення всіх резервних файлів каталогу TEMP диска a:']
    },
    {
        id: 29,
        question: 'Каталог можна знищити якщо він –',
        options: [
            'порожній',
            'поточний',
            'кореневий',
            'будь-який'
        ],
        correctAnswers: ['порожній']
    },
    {
        id: 30,
        question: 'Встановіть відповідність між командою CD (Change Directory) і дією, яку вона виконує cd ..',
        options: [
            'перехід до кореневого каталогу поточного диску;',
            'перехід до кореневого каталогу диску d;',
            'зміна поточного каталогу поточного диску;',
            'вихід до батьківського каталогу поточного катклогу;'
        ],
        correctAnswers: ['вихід до батьківського каталогу поточного катклогу;']
    },
    {
        id: 31,
        question: 'Встановіть відповідність між командою CD (Change Directory) і дією, яку вона виконує cd \\',
        options: [
            'перехід до кореневого каталогу поточного диску;',
            'перехід до кореневого каталогу диску d;',
            'зміна поточного каталогу поточного диску;',
            'вихід до батьківського каталогу поточного катклогу;'
        ],
        correctAnswers: ['перехід до кореневого каталогу поточного диску;']
    },
    {
        id: 32,
        question: 'Встановіть відповідність між командою CD (Change Directory) і дією, яку вона виконує cd d:',
        options: [
            'перехід до кореневого каталогу поточного диску;',
            'перехід до кореневого каталогу диску d;',
            'зміна поточного каталогу поточного диску;',
            'вихід до батьківського каталогу поточного катклогу;'
        ],
        correctAnswers: ['перехід до кореневого каталогу диску d;']
    },
    {
        id: 33,
        question: 'Встановіть відповідність між командою CD (Change Directory) і дією, яку вона виконує cd \\KATALOG',
        options: [
            'перехід до кореневого каталогу поточного диску;',
            'перехід до кореневого каталогу диску d;',
            'зміна поточного каталогу поточного диску;',
            'вихід до батьківського каталогу поточного катклогу;'
        ],
        correctAnswers: ['зміна поточного каталогу поточного диску;']
    },
    {
        id: 34,
        question: 'Встановіть відповідність між командою COPY і дією, яку вона виконує copy a:\\*.* d:\\',
        options: [
            'контактація (злиття) файлів;',
            'створення файлу;',
            'копіювання файлу в інший каталог поточного диску;',
            'виведення файлу на друк;',
            'копіювання групи файлів на інший диск;'
        ],
        correctAnswers: ['копіювання групи файлів на інший диск;']
    },
    {
        id: 35,
        question: 'Встановіть відповідність між командою COPY і дією, яку вона виконує copy con work.bat',
        options: [
            'контактація (злиття) файлів;',
            'створення файлу;',
            'копіювання файлу в інший каталог поточного диску;',
            'виведення файлу на друк;',
            'копіювання групи файлів на інший диск;'
        ],
        correctAnswers: ['створення файлу;']
    },
    {
        id: 36,
        question: 'Встановіть відповідність між командою COPY і дією, яку вона виконує copy file_1+ file_2 file_3',
        options: [
            'контактація (злиття) файлів;',
            'створення файлу;',
            'копіювання файлу в інший каталог поточного диску;',
            'виведення файлу на друк;',
            'копіювання групи файлів на інший диск;'
        ],
        correctAnswers: ['контактація (злиття) файлів;']
    },
    {
        id: 37,
        question: 'Встановіть відповідність між командою COPY і дією, яку вона виконує copy a.txt \\TEXT',
        options: [
            'контактація (злиття) файлів;',
            'створення файлу;',
            'копіювання файлу в інший каталог поточного диску;',
            'виведення файлу на друк;',
            'копіювання групи файлів на інший диск;'
        ],
        correctAnswers: ['копіювання файлу в інший каталог поточного диску;']
    },
    {
        id: 38,
        question: 'Встановіть відповідність між командою COPY і дією, яку вона виконує copy a.txt prn',
        options: [
            'контактація (злиття) файлів;',
            'створення файлу;',
            'копіювання файлу в інший каталог поточного диску;',
            'виведення файлу на друк;',
            'копіювання групи файлів на інший диск;'
        ],
        correctAnswers: ['виведення файлу на друк;']
    },
    {
        id: 39,
        question: 'Для ОС MS-DOS з наведених нижче імен файлів записане правильно –',
        options: [
            'план.txt',
            '1prog.bas',
            'lab_r_7.bas',
            'text p1.doc'
        ],
        correctAnswers: ['lab_r_7.bas']
    },
    {
        id: 40,
        question: 'Спеціальний файл, у якому реєструються інші файли називається –',
        options: [
            'файл даних',
            'каталог або директорій',
            'логічний диск'
        ],
        correctAnswers: ['каталог або директорій']
    },
    {
        id: 41,
        question: 'C:\\TXT> md a:\\ARX\\GAMES – задана команда виконує –',
        options: [
            'Перехід у каталог GAMES диска a:',
            'Створення каталогу II-го рівня GAMES на диску a:',
            'Створення каталогу II-го рівня на диску С:'
        ],
        correctAnswers: ['Створення каталогу II-го рівня GAMES на диску a:']
    },
    {
        id: 42,
        question: 'Командна мова призначена для –',
        options: [
            'здійсння підтримки взаємодії (діалогу) користувача з усіма ресурсами ПК',
            'написання прикладних програм',
            'запуску програм та файлів',
            'налагодження обчислювальної системи ПК'
        ],
        correctAnswers: ['здійсння підтримки взаємодії (діалогу) користувача з усіма ресурсами ПК']
    },
    {
        id: 43,
        question: 'Завантажник операційної системи служить для:',
        options: [
            'завантаження програм в оперативну пам\'ять ЕОМ',
            'обробки команд, введених користувачем',
            'зчитування в пам\'ять модулів операційної системи Іo.sys і Msdos.sys',
            'підключення пристроїв уведення/виводу'
        ],
        correctAnswers: ['зчитування в пам\'ять модулів операційної системи Іo.sys і Msdos.sys']
    }, {
        id: 44,
        question: 'Операційна система Windows завантажується:',
        options: [
            'з дискети',
            'з флеш-пам\'яті',
            'з CD/DVD-RW',
            'з жорсткого диску (вінчестера)',
            'ОС може бути завантажена з усіх перерахованих вище пристроїв'
        ],
        correctAnswers: ['з жорсткого диску (вінчестера)']
    },
    {
        id: 45,
        question: 'Користувачеві доступні команди ОС MS-DOS:',
        options: [
            'тільки внутрішні',
            'тільки зовнішні',
            'внутрішні і зовнішні команди',
            'ніякі команди користувачеві недоступні'
        ],
        correctAnswers: ['внутрішні і зовнішні команди']
    },
    {
        id: 46,
        question: 'В кореневий каталог з поточного можна перейти командою:',
        options: [
            'cd d:',
            'cd /',
            'cd ..',
            'cd \\'
        ],
        correctAnswers: ['cd \\']
    },
    {
        id: 47,
        question: 'По команді – C:\\> сору А:\\dream\\*.txt C:\\real – відбудеться:',
        options: [
            'будуть скопійовані усі файли з диска А: у каталог REAL диска C:',
            'будуть скопійовані всі текстові файли з диска А: у каталог REAL диска C:',
            'будуть скопійовані всі текстові файли з каталогу DREAM диска А: у каталог REAL диска C:',
            'буде скопійований файл DREAM з диска А: на диск C: під ім\'ям REAL'
        ],
        correctAnswers: ['будуть скопійовані всі текстові файли з каталогу DREAM диска А: у каталог REAL диска C:']
    },
    {
        id: 48,
        question: 'Для створення файлу використовується команда –',
        options: [
            'copy con name_file',
            'copy name_file prn',
            'copy file_1+ file_2 file_3',
            'type name_file',
            'move name_file',
            'ren old_name_file new_ name_file'
        ],
        correctAnswers: ['copy con name_file']
    },
    {
        id: 49,
        question: 'Копіювати відразу багато файлів можна командою –',
        options: [
            'copy abc.exe b: /V',
            'copy nc?.doc b:\\',
            'copy a:\\keyb.com b:\\keyb1.com',
            'copy *.* b:',
            'copy a.txt+b.txt c:\\c.txt',
            'copy abc.* c:\\TEXT',
            'copy *.doc b:\\'
        ],
        correctAnswers: ['copy nc?.doc b:\\', 'copy *.* b:', 'copy abc.* c:\\TEXT', 'copy *.doc b:\\']
    },
    {
        id: 50,
        question: 'Встановіть відповідність між командою і дією, яку вона виконує del lexicon.txt',
        options: [
            'файл буде запущений на виконання;',
            'файл буде перейменований;',
            'переміщення файлу;',
            'на екран буде виведений вміст даного файлу;',
            'файл буде знищений;'
        ],
        correctAnswers: ['файл буде знищений;']
    },
    {
        id: 51,
        question: 'Встановіть відповідність між командою і дією, яку вона виконує type lexicon.txt',
        options: [
            'файл буде запущений на виконання;',
            'файл буде перейменований;',
            'переміщення файлу;',
            'на екран буде виведений вміст даного файлу;',
            'файл буде знищений;'
        ],
        correctAnswers: ['на екран буде виведений вміст даного файлу;']
    },
    {
        id: 52,
        question: 'Встановіть відповідність між командою і дією, яку вона виконує lexicon.exe',
        options: [
            'файл буде запущений на виконання;',
            'файл буде перейменований;',
            'переміщення файлу;',
            'на екран буде виведений вміст даного файлу;',
            'файл буде знищений;'
        ],
        correctAnswers: ['файл буде запущений на виконання;']
    },
    {
        id: 53,
        question: 'Встановіть відповідність між командою і дією, яку вона виконує move C:\\lexicon.txt D:\\',
        options: [
            'файл буде запущений на виконання;',
            'файл буде перейменований;',
            'переміщення файлу;',
            'на екран буде виведений вміст даного файлу;',
            'файл буде знищений;'
        ],
        correctAnswers: ['переміщення файлу;']
    },
    {
        id: 54,
        question: 'Встановіть відповідність між командою і дією, яку вона виконує ren lexicon.txt work.doc',
        options: [
            'файл буде запущений на виконання;',
            'файл буде перейменований;',
            'переміщення файлу;',
            'на екран буде виведений вміст даного файлу;',
            'файл буде знищений;'
        ],
        correctAnswers: ['файл буде перейменований;']
    }
];